Rename part 1

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,156 +1,155 @@
 
-predicate are6elem(solutie : seq<int>)
+predicate hasSixElem(solution: seq<int>)
 {
-  |solutie| == 6
+  |solution| == 6
 }
 
-predicate esteSolutieValida (solutie : seq<int>)
+predicate isValidSolution (solution: seq<int>)
 {
-    are6elem(solutie) && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0 && solutie[5] >=0
+    hasSixElem(solution) && solution[0] >= 0 && solution[1] >= 0 && solution[2] >= 0 && solution[3] >=0 && solution[4] >=0 && solution[5] >=0
 }
 
-function sumSolutii(s1 : seq<int>,s2 : seq<int>): seq<int>
-requires are6elem(s1)
-requires are6elem(s2)
+function solutionsSum(banknote1 : seq<int>,banknote2 : seq<int>): seq<int>
+requires hasSixElem(banknote1)
+requires hasSixElem(banknote2)
 {
-  [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4],s1[5]+s2[5]]
+  [banknote1[0]+banknote2[0], banknote1[1]+banknote2[1], banknote1[2]+banknote2[2], banknote1[3]+banknote2[3],banknote1[4]+banknote2[4],banknote1[5]+banknote2[5]]
 }
 
-function sumaSol(solutie : seq<int>): int
-requires are6elem(solutie)
+function solutionElementsSum(solution: seq<int>): int
+requires hasSixElem(solution)
 {
-  solutie[0]*1 + solutie[1]*2 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*8 + solutie[4]*16 + solutie[5]*32
+  solution[0]*1 + solution[1]*2 +  solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32
 }
 
-predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
-requires esteSolutieValida(solutie)
+predicate isCorrectSolution(solution: seq<int>, sum: int)
+requires isValidSolution(solution)
 {
-   solutie[0]*1 + solutie[1]*2 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*8 + solutie[4]*16 + solutie[5]*32 == suma
+   solution[0]*1 + solution[1]*2 +  solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32 == sum
 }
 
-function cardinal(solutie : seq<int>): int
-requires esteSolutieValida(solutie)
+function cost(solution: seq<int>): int
+requires isValidSolution(solution)
 {
-  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4] + solutie[5]
+  solution[0] + solution[1] +  solution[2] + solution[3] + solution[4] + solution[5]
 }
 
-predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>, suma: int)
-requires esteSolutieValida(solutie)
+predicate isOptimalSolution(solution: seq<int>, sum: int)
+requires isValidSolution(solution)
 {
-  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote
-  esteSolutieCorecta(solutie, suma)&&
-  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  
-  ==> cardinal(posibilaSolutie) >= cardinal(solutie)
+  //nu exista alta solutioncu nr mai mic de bancnote
+  isCorrectSolution(solution, sum)&&
+  forall possibleSolution:: isValidSolution(possibleSolution)&& isCorrectSolution(possibleSolution,sum)  ==> cost(possibleSolution) >= cost(solution)
 }
 
-predicate INV(rest : int, suma : int, x : seq<int>)
-  requires esteSolutieValida(x)
+predicate INV(rest : int, sum : int, x : seq<int>)
+  requires isValidSolution(x)
 {
-  /* INV(rest, suma, x) o solutie x valida fie o solutie y valida
-    daca y corecta petru rest atunci x+y corect pt suma; daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt suma:
-    adica x e corect si optim pentru suma-rest */
+  /* INV(rest, sum, x) o solutionx valida fie o solutiony valida
+    daca y corecta petru rest atunci x+y corect pt sum; daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt sum:
+    adica x e corect si optim pentru sum-rest */
 
-  forall y :: esteSolutieValida(y)==>
-        (esteSolutieCorecta(y,rest) ==>
-        esteSolutieCorecta(sumSolutii(y,x) ,suma) )
+  forall y :: isValidSolution(y)==>
+        (isCorrectSolution(y,rest) ==>
+        isCorrectSolution(solutionsSum(y,x) ,sum) )
         &&
-        ( esteSolutieOptima(y,rest)==>
-          esteSolutieOptima(sumSolutii(y,x),suma) )
+        ( isOptimalSolution(y,rest)==>
+          isOptimalSolution(solutionsSum(y,x),sum) )
 }
 
-method maximRest(suma : int) returns(s : int)
-  requires suma > 0
-  ensures 0 < s <= suma
-  ensures s == 1 || s == 2 || s == 4 || s == 8 || s == 16 || s==32
-  ensures s == 1 ==> suma < 2
-  ensures s == 2 ==> 2 <= suma < 4
-  ensures s == 4 ==> 4 <= suma < 8
-  ensures s == 8 ==> 8 <= suma < 16
-  ensures s == 16 ==> 16 <= suma <32
-  ensures s == 32 ==> 32 <= suma
+method maximRest(sum : int) returns(banknote : int)
+  requires sum > 0
+  ensures 0 < banknote <= sum
+  ensures banknote == 1 || banknote == 2 || banknote == 4 || banknote == 8 || banknote == 16 || banknote==32
+  ensures banknote == 1 ==> sum < 2
+  ensures banknote == 2 ==> 2 <= sum < 4
+  ensures banknote == 4 ==> 4 <= sum < 8
+  ensures banknote == 8 ==> 8 <= sum < 16
+  ensures banknote == 16 ==> 16 <= sum <32
+  ensures banknote == 32 ==> 32 <= sum
   {
 
-    if( suma>=32){
-      s:=32;
+    if( sum>=32){
+      banknote:=32;
     }
-    else if( suma >=16)
+    else if( sum >=16)
      {
-      s:=16;
+      banknote:=16;
      }
-     else if( suma >=8)
+     else if( sum >=8)
      {
-      s:=8;
+      banknote:=8;
      }
-    else if( suma >=4)
+    else if( sum >=4)
      {
-      s:=4;
+      banknote:=4;
      }
-    else if( suma>=2)
+    else if( sum>=2)
      {
-      s:=2;
+      banknote:=2;
      }
-     else if(suma < 2) 
-     {  s:=1; }
+     else if(sum < 2) 
+     {  banknote:=1; }
   }
 
 
-function addValueToIndex (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-  if index == 1 then [s1[0]+x,s1[1],s1[2],s1[3],s1[4],s1[5] ]
-  else addValueToIndex2(s1,x,index)
+  if index == 1 then [banknote1[0]+value,banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
+  else addValueToIndex2(banknote1,value,index)
 }
 
-function addValueToIndex2 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex2 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-   if index == 2 then [s1[0],s1[1]+x,s1[2],s1[3],s1[4],s1[5] ]
-  else addValueToIndex4(s1,x,index)
+   if index == 2 then [banknote1[0],banknote1[1]+value,banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
+  else addValueToIndex4(banknote1,value,index)
 }
 
-function addValueToIndex4 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex4 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-   if index == 4 then [s1[0],s1[1],s1[2]+x,s1[3],s1[4],s1[5] ]
-  else addValueToIndex8(s1,x,index)
+   if index == 4 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2]+value,banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
+  else addValueToIndex8(banknote1,value,index)
 }
 
-function addValueToIndex8 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex8 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-   if index == 8 then [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3]+x,s1[4],s1[5] ]
-  else addValueToIndex16(s1,x,index)
+   if index == 8 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3]+value,banknote1[4],banknote1[5] ]
+  else addValueToIndex16(banknote1,value,index)
 }
 
-function addValueToIndex16 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex16 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-  if index == 16 then [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3],s1[4]+x,s1[5] ]
-  else addValueToIndex32(s1,x,index)
+  if index == 16 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4]+value,banknote1[5] ]
+  else addValueToIndex32(banknote1,value,index)
 }
 
-function addValueToIndex32 (s1 : seq<int>,x: int, index : int) :seq <int>
-requires are6elem(s1)
+function addValueToIndex32 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
+requires hasSixElem(banknote1)
 requires 1<=index<=32
 {
-  [s1[0],s1[1],s1[2],s1[3],s1[4],s1[5]+x ] 
+  [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5]+value ] 
 }
 
-lemma RightIndexAdded(s: seq<int> ,x:int ,i: int)
-requires are6elem(s)
-requires i==1 || i==2 || i==4 || i==8 || i==16 || i==32
-ensures sumaSol(s)+x*i == sumaSol(addValueToIndex(s, x, i))
+lemma RightIndexAdded(solution: seq<int> ,value:int ,index: int)
+requires hasSixElem(solution)
+requires index==1 || index==2 || index==4 || index==8 || index==16 || index==32
+ensures solutionElementsSum(solution)+value*index == solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index))
 {
-  if (sumaSol(s)+x*i != sumaSol(addValueToIndex(s, x, i)))
+  if (solutionElementsSum(solution)+value*index != solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index)))
   {
-    if(i==1 || i==2 || i==4 || i==8 || i==16 || i==32) 
+    if(index==1 || index==2 || index==4 || index==8 || index==16 || index==32) 
     {
-      assert sumaSol(s) + x*i ==sumaSol(addValueToIndex(s, x, i));
+      assert solutionElementsSum(solution) + value*index ==solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index));
     }
     else{
       assert false;
@@ -158,41 +157,41 @@ ensures sumaSol(s)+x*i == sumaSol(addValueToIndex(s, x, i))
   }
 }
 
-lemma exchangeArgument(rest: int, solutieCurenta:seq<int>, caz: int)
-    requires caz <=rest < caz*2 
-    requires caz ==1 || caz ==2 || caz==4|| caz==8 || caz==16 
-    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
-    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-caz)
-    ensures esteSolutieOptima(addValueToIndex(solutieCurenta, 1, caz),rest)
+lemma exchangeArgument(rest: int, currentSolution:seq<int>, banknote: int)
+    requires banknote <=rest < banknote*2 
+    requires banknote ==1 || banknote ==2 || banknote==4|| banknote==8 || banknote==16 
+    requires isValidSolution(currentSolution)
+    requires isOptimalSolution(currentSolution, rest-banknote)
+    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote),rest)
   {
-      var s:=addValueToIndex(solutieCurenta, 1, caz);
-      RightIndexAdded(s,1,caz);
-      assert esteSolutieCorecta(s,rest);
+      var s:=addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote);
+      RightIndexAdded(s,1,banknote);
+      assert isCorrectSolution(s,rest);
       var i;
       var j;
       if
       {
-        case caz==1 => i,j:=0,0 ;
-        case caz==2 =>i,j:=1,1 ;
-        case caz==4 =>i,j:=2,2 ;
-        case caz==8 =>i,j:=3,3 ;
-        case caz==16 =>i,j:=4,4 ;
+        case banknote==1 => i,j:=0,0 ;
+        case banknote==2 =>i,j:=1,1 ;
+        case banknote==4 =>i,j:=2,2 ;
+        case banknote==8 =>i,j:=3,3 ;
+        case banknote==16 =>i,j:=4,4 ;
       }
-      if(!esteSolutieOptima(s,rest))
+      if(!isOptimalSolution(s,rest))
     {
         
-      var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-        esteSolutieOptima(solutieOptima,rest)&& cardinal(solutieOptima) < cardinal(s);
-      assert cardinal(s) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
-      assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+      var optimalSolution:| isValidSolution(optimalSolution) && isCorrectSolution(optimalSolution,rest)&&
+        isOptimalSolution(optimalSolution,rest)&& cost(optimalSolution) < cost(s);
+      assert cost(s) == cost(currentSolution) + 1;
+      assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
 
-       if(solutieOptima[j] >= 1)
+       if(optimalSolution[j] >= 1)
       {
-        var so:=addValueToIndex(solutieOptima, -1, caz);
-        RightIndexAdded(so,-1,caz);
-        assert esteSolutieCorecta(so, rest - caz);
-        assert cardinal(so) == cardinal(solutieOptima) - 1;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
+        var so:=addValueToIndex(optimalSolution, -1, banknote);
+        RightIndexAdded(so,-1,banknote);
+        assert isCorrectSolution(so, rest - banknote);
+        assert cost(so) == cost(optimalSolution) - 1;
+        assert cost(optimalSolution) - 1 < cost(currentSolution);
         assert false;
       }
       else
@@ -200,322 +199,313 @@ lemma exchangeArgument(rest: int, solutieCurenta:seq<int>, caz: int)
         //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
         while ( 0 < i )
         invariant  0 <= i <= j
-        invariant forall x :: j>=x>=i ==>solutieOptima[x]<=1
+        invariant forall x :: j>=x>=i ==>optimalSolution[x]<=1
         {
           assert i-1>=0;
             i:=i-1;
-            assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
-            if(solutieOptima[i] > 1)
+            assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
+            if(optimalSolution[i] > 1)
             {
-              //demonstram ca exista solutie mai optima pt rest -caz decat so
-              var solutieOptima';
+              //demonstram ca exista solutionmai optima pt rest -banknote decat so
+              var optimalSolution';
               if(i==0)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [-2,1,0,0,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [-2,1,0,0,0,0]);
               }
               else if(i==1)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,-2,1,0,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,-2,1,0,0,0]);
               }
               else if(i==2)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,-2,1,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,-2,1,0,0]);
               }
               else if(i==3)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-2,1,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,-2,1,0]);
               }
               else if(i==4)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-2,1]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,-2,1]);
               }
               
               //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
-              assert esteSolutieCorecta(solutieOptima',rest);
-              assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima)- 1;
-              assert cardinal(solutieOptima') < cardinal(solutieOptima);
+              assert isCorrectSolution(optimalSolution',rest);
+              assert cost(optimalSolution') == cost(optimalSolution)- 1;
+              assert cost(optimalSolution') < cost(optimalSolution);
               assert false;
             
           }
-            assert solutieOptima[i]<=1;     
+            assert optimalSolution[i]<=1;     
         }
-        assert forall x :: i<=x<=j ==>solutieOptima[x]<=1;
-        assert sumaSol(solutieOptima) <= caz-1;
-        assert rest>=caz;
-        assert sumaSol(solutieOptima)<rest;
-        assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest);
+        assert forall x :: i<=x<=j ==>optimalSolution[x]<=1;
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution) <= banknote-1;
+        assert rest>=banknote;
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution)<rest;
+        assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
         assert false; 
       }
     }
   }
-lemma exchangeArgumentCaz32(rest: int,suma: int,solutieCurenta: seq<int>, solutieOptima:seq<int>)
+lemma exchangeArgumentbanknote32(rest: int,sum: int,currentSolution: seq<int>, optimalSolution:seq<int>)
     requires 32<=rest 
-    requires esteSolutieValida(solutieOptima)
-    requires esteSolutieOptima(solutieOptima, rest-32)
-    ensures esteSolutieOptima(addValueToIndex(solutieOptima,1,32),rest)
+    requires isValidSolution(optimalSolution)
+    requires isOptimalSolution(optimalSolution, rest-32)
+    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(optimalSolution,1,32),rest)
 {
-    var s:=sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,0,1]); 
+    var s:=solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,0,1]); 
     //demonstram ca toate elementele s[i]<=1, 0<=i<=4
-    if(!esteSolutieOptima(s,rest))
+    if(!isOptimalSolution(s,rest))
     {
-       if(solutieOptima[4] > 1)
+       if(optimalSolution[4] > 1)
       {
         //daca avem 2 de 16 e mai optim un 32 deci nu avem 2 de 16
-        var so:=addValueToIndex(solutieOptima, -2, 16);
+        var so:=addValueToIndex(optimalSolution, -2, 16);
         RightIndexAdded(so,-2,16);
         var so2:=addValueToIndex(so, 1, 32);
         RightIndexAdded(so,1,32);
-        assert esteSolutieCorecta(so, rest - 64);
-        assert cardinal(so) == cardinal(solutieOptima) - 2;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(so2);
+        assert isCorrectSolution(so, rest - 64);
+        assert cost(so) == cost(optimalSolution) - 2;
+        assert cost(optimalSolution) - 2 < cost(so2);
         assert false;
       }
       else
-      { //nu avem  in solutie optima
+      { //nu avem  in solutionoptima
         //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
-        assert solutieOptima[4]<=1;
+        assert optimalSolution[4]<=1;
         var i:=4;
         while ( 0 < i )
         invariant  0 <= i <= 4
-        invariant forall x :: 4>=x>=i ==>solutieOptima[x]<=1
+        invariant forall x :: 4>=x>=i ==>optimalSolution[x]<=1
         {
           assert i-1>=0;
           i:=i-1;
-          assert esteSolutieOptima(solutieOptima,rest-32);
-            if(solutieOptima[i] > 1)
+          assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest-32);
+            if(optimalSolution[i] > 1)
             {
-              //demonstram ca exista solutie mai optima pt rest -8 decat so
-              var solutieOptima';
+              //demonstram ca exista solutionmai optima pt rest -8 decat so
+              var optimalSolution';
               if(i==0)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [-2,1,0,0,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [-2,1,0,0,0,0]);
               }
               else if(i==1)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,-2,1,0,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,-2,1,0,0,0]);
               }
               else if(i==2)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,-2,1,0,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,-2,1,0,0]);
               }
               else if(i==3)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,-2,1,0]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,-2,1,0]);
               }
               else if(i==4)
               {
-                solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima, [0,0,0,0,-2,1]);
+                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,-2,1]);
               }
               
               //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
-              assert esteSolutieCorecta(solutieOptima',rest-32);
-              assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima)- 1;
-              assert cardinal(solutieOptima') < cardinal(solutieOptima);
+              assert isCorrectSolution(optimalSolution',rest-32);
+              assert cost(optimalSolution') == cost(optimalSolution)- 1;
+              assert cost(optimalSolution') < cost(optimalSolution);
               assert false;
             
           }
-            assert solutieOptima[i]<=1;     
+            assert optimalSolution[i]<=1;     
         }
-        assert forall x :: i<=x<=4 ==>solutieOptima[x]<=1;
+        assert forall x :: i<=x<=4 ==>optimalSolution[x]<=1;
         assert rest>=32;
-        assert sumaSol(solutieOptima)<rest;
-        assert esteSolutieOptima(s,rest);
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution)<rest;
+        assert isOptimalSolution(s,rest);
         assert false; 
       }
   }
 }
-lemma cazMaxim(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>, caz: int)
-  requires caz <= rest <caz*2
-  requires caz==1 || caz==2 ||caz==4|| caz==8 || caz==16
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - caz, suma, addValueToIndex(solutieFinala,1,caz))
+lemma banknoteMaxim(rest: int, sum: int, solutieFinala: seq<int>, banknote: int)
+  requires banknote <= rest <banknote*2
+  requires banknote==1 || banknote==2 ||banknote==4|| banknote==8 || banknote==16
+  requires isValidSolution(solutieFinala)
+  requires INV(rest,sum, solutieFinala)
+  ensures INV(rest - banknote, sum, addValueToIndex(solutieFinala,1,banknote))
   {
 
-    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-caz)
-          ensures esteSolutieOptima(addValueToIndex(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),1,caz),suma)
+    forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution,rest-banknote)
+          ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum)
     {
-      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-caz);
-      assert esteSolutieCorecta(addValueToIndex(solutieCurenta,1,caz),rest);
-      exchangeArgument(rest, solutieCurenta,caz);
+      assert isCorrectSolution(currentSolution,rest-banknote);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(currentSolution,1,banknote),rest);
+      exchangeArgument(rest, currentSolution,banknote);
 
-      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-caz) ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
-      assert esteSolutieCorecta(addValueToIndex(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),1,caz),suma);
+      assert forall solution::isValidSolution(solution)&& isCorrectSolution(solution, rest-banknote) ==>cost(solution) >= cost(currentSolution);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum);
 
-      assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma) ==> cardinal(solutie)>= cardinal(addValueToIndex(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),1,caz));
+      assert forall solution:: isValidSolution(solution)&&isCorrectSolution(solution,sum) ==> cost(solution)>= cost(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote));
     
     }
-    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-caz)  ==> esteSolutieOptima(addValueToIndex(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),1,caz),suma); 
+    assert forall currentSolution :: isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution,rest-banknote)  ==> isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum); 
   }
 
 
  
  
-lemma solutieCurentaAreCostMin(rest : int, suma : int, solutie : seq<int>)
-requires esteSolutieValida(solutie)
+lemma currentSolutionAreCostMin(rest : int, sum : int, solution: seq<int>)
+requires isValidSolution(solution)
   requires rest >= 32
-  requires esteSolutieCorecta(solutie, rest - 32)
-  requires esteSolutieOptima(solutie, rest - 32)
-  ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutie,[0,0,0,0,0,1]),rest)
+  requires isCorrectSolution(solution, rest - 32)
+  requires isOptimalSolution(solution, rest - 32)
+  ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solution,[0,0,0,0,0,1]),rest)
 {
-  forall solutieOarecare | esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest)
-    ensures cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(solutie,[0,0,0,0,0,1]))
+  forall someSolution | isValidSolution(someSolution) && isCorrectSolution(someSolution, rest)
+    ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solution,[0,0,0,0,0,1]))
   {
-    exchangeArgumentCaz32(rest, suma, solutieOarecare, solutie);
+    exchangeArgumentbanknote32(rest, sum,someSolution, solution);
   }
   
 }
 
-lemma solutieFinalaAreCostMinim(rest:int, suma :int, solutieOarecare : seq<int>, solutieFinala: seq<int>, solutieCurenta: seq<int>)
-  requires esteSolutieValida(solutieOarecare)
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+lemma solutieFinalaAreCostMinim(rest:int, sum :int,someSolution : seq<int>, solutieFinala: seq<int>, currentSolution: seq<int>)
+  requires isValidSolution(someSolution)
+  requires isValidSolution(solutieFinala)
+  requires isValidSolution(currentSolution)
   requires rest>=32
-  requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest - 32)
-  requires esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,0,0,1]),suma)
-  requires esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma)
-  requires INV(rest, suma, solutieFinala)
-  ensures cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,0,0,1]))
+  requires isOptimalSolution(currentSolution, rest - 32)
+  requires isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
+  requires isCorrectSolution(someSolution, sum)
+  requires INV(rest, sum, solutieFinala)
+  ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]))
 {
-  solutieCurentaAreCostMin(rest, suma, solutieCurenta);
+  currentSolutionAreCostMin(rest, sum, currentSolution);
 }
     
 
-lemma cazMaxim32(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+lemma banknoteMaxim32(rest: int, sum: int, solutieFinala: seq<int>)
   requires rest >=32
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires INV(rest, suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - 32, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,0,1]))
+  requires isValidSolution(solutieFinala)
+  requires INV(rest, sum, solutieFinala)
+  ensures INV(rest - 32, sum, solutionsSum(solutieFinala, [0,0,0,0,0,1]))
 {
-  assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) ==>
-          (esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest) ==> 
-          esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),suma));
+  assert forall currentSolution :: isValidSolution(currentSolution) ==>
+          (isCorrectSolution(currentSolution, rest) ==> 
+          isCorrectSolution(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),sum));
 
-   forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) 
-          && esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 32) 
-          ensures esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,0,0,1]),suma)
+   forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) 
+          && isCorrectSolution(currentSolution, rest - 32) 
+          ensures isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
    {
-     assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,0,1]), rest);
+     assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution,[0,0,0,0,0,1]), rest);
    }
       
-  forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) 
-          && esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest - 32) 
-          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,0,0,1]),suma)
+  forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) 
+          && isOptimalSolution(currentSolution, rest - 32) 
+          ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
   {
 
-    assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest - 32);
-    assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,0,1]), rest);
-    assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),suma);
+    assert isCorrectSolution(currentSolution, rest - 32);
+    assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution,[0,0,0,0,0,1]), rest);
+    assert isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),sum);
 
-    assert forall solutieOarecare :: esteSolutieValida(solutieOarecare) && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, rest - 32) ==> cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(solutieCurenta);
+    assert forall someSolution :: isValidSolution(someSolution) && isCorrectSolution(someSolution, rest - 32) ==> cost(someSolution) >= cost(currentSolution);
     
-    forall solutieOarecare | esteSolutieValida(solutieOarecare)
-                 && esteSolutieCorecta(solutieOarecare, suma)
-      ensures cardinal(solutieOarecare) >= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieFinala,solutieCurenta),[0,0,0,0,0,1]))
+    forall someSolution | isValidSolution(someSolution)
+                 && isCorrectSolution(someSolution, sum)
+      ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]))
       {
-          solutieFinalaAreCostMinim(rest, suma, solutieOarecare, solutieFinala, solutieCurenta);
+          solutieFinalaAreCostMinim(rest, sum,someSolution, solutieFinala, currentSolution);
       }
 
   }
 
 }
 
-//vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
-method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
+//vrem o solutionvalida(are formatul specificat) , corecta(creeaza sum data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
+method banknoteMinimum(sum: int)returns(solution: seq<int>)
 requires sum >=0 
-ensures esteSolutieValida(sol)
-ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
-ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
+ensures isValidSolution(solution)
+ensures isCorrectSolution(solution, sum)
+ensures isOptimalSolution(solution,sum)
 {
    var rest:=sum;
-   var s1:=0;
-   var s2:=0;
-   var s4:=0;
-   var s8:=0;
-   var s16:=0;
-   var s32:=0;
-   var s:=0;
-   assert esteSolutieOptima([s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest);
+   var banknote1:=0;
+   var banknote2:=0;
+   var banknote4:=0;
+   var banknote8:=0;
+   var banknote16:=0;
+   var banknote32:=0;
+   var banknote:=0;
+   assert isOptimalSolution([banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum -rest);
    while (0 < rest )
     invariant 0<=rest<=sum
-    invariant esteSolutieCorecta( [s1, s2, s4, s8, s16, s32], sum - rest)
-    invariant INV(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32])
+    invariant isCorrectSolution( [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum - rest)
+    invariant INV(rest,sum,[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32])
     decreases rest
   {
-    //la fiecare iteratie se alege bancnota optima
-    // pentru a da rest apoi se modifica solutia
+    //la fiecare iteratie se alege bancnota optima pentru a da rest, apoi se modifica solutia
     
-    s:=maximRest(rest);
-     if( s==1)
-     { 
-        cazMaxim(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32],1);
-        assert esteSolutieCorecta([s1+1, s2, s4, s8, s16, s32], sum -rest+1); 
-        assert INV(rest-1,sum,[s1+1, s2, s4, s8, s16, s32]);
-        s1:=s1+1;
-      } 
-      else if( s==2)
-       { 
-        cazMaxim(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32],2);
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2+1, s4, s8, s16, s32], sum -rest+2); 
-        assert INV(rest-2,sum,[s1, s2+1, s4, s8, s16, s32]);
-        s2:=s2+1;
-       } 
-       else  if( s==4)
-       { 
-        cazMaxim(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32],4);
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4+1, s8, s16, s32], sum -rest+4); 
-        assert INV(rest-4,sum,[s1, s2, s4+1, s8, s16, s32]);
-        s4:=s4+1;
-       }
-       else if( s==8)
-       { 
-        cazMaxim(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32],8);
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8+1, s16, s32], sum -rest+8); 
-        assert INV(rest-8,sum,[s1, s2, s4, s8+1, s16, s32]);
-        s8:=s8+1;
-       }
-       else if( s==16)
-       { 
-        cazMaxim(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32],16);
-        assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16+1, s32], sum -rest+16); 
-        assert INV(rest-16,sum,[s1, s2, s4, s8, s16+1, s32]);
-        s16:=s16+1;
-       }
-       else 
-       {
-          cazMaxim32(rest,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32]);
-          assert esteSolutieCorecta([s1, s2, s4, s8, s16, s32+1], sum -rest+32); 
-          assert INV(rest-32,sum,[s1, s2, s4, s8, s16, s32+1]);
-          s32:=s32+1;
-       }
+    banknote:=maximRest(rest);
+    if(banknote==1 || banknote==2 ||banknote==4 ||banknote ==8 ||banknote==16)
+    {
+    var solution:=[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
+    banknoteMaxim(rest,sum,solution,banknote);
+    assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution,1,banknote), sum -rest+banknote); 
+    assert INV(rest-banknote,sum,addValueToIndex(solution,1,banknote));
+    }
+
+    if( banknote==1)
+    { 
+      banknote1:=banknote1+1;
+    } 
+    else if( banknote==2)
+    { 
+      banknote2:=banknote2+1;
+    } 
+    else  if( banknote==4)
+    { 
+      banknote4:=banknote4+1;
+    }
+    else if( banknote==8)
+    { 
+      banknote8:=banknote8+1;
+    }
+    else if( banknote==16)
+    { 
+      banknote16:=banknote16+1;
+    }
+    else 
+    {
+      var solution:=[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
+      banknoteMaxim32(rest,sum,solution);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution,1,banknote), sum -rest+banknote); 
+      assert INV(rest-banknote,sum,addValueToIndex(solution,1,banknote));
+      banknote32:=banknote32+1;
+    }
        
-    rest:=rest-s;//restul de dat
-     
+    rest:=rest-banknote;//restul de dat  
   }
  
-  sol := [s1, s2, s4, s8, s16, s32];
-  assert esteSolutieOptima(sol,sum);
+  solution := [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
+  assert isOptimalSolution(solution,sum);
 }
 
 method Main () 
 {
   var sum:=81;
-  var bancnote:= [1,2,4,8,16,32];
-  var sol := bancnoteMin(sum);
-  print "Restul optim pentru suma ";
+  var solution := banknoteMinimum(sum);
+  print "Restul optim pentru sum ";
   print sum;
   print " este: \n";
   print "Numarul bancnote de 1:";
-  print sol[0];
+  print solution[0];
   print "\n Nr bancnote de 2:";
-  print sol[1];
+  print solution[1];
   print "\n Nr bancnote de 4:";
-  print sol[2];
+  print solution[2];
   print "\n Nr bancnote de 8:";
-  print sol[3];
+  print solution[3];
   print "\n Nr bancnote de 16:";
-  print sol[4];
+  print solution[4];
   print "\n Nr bancnote de 32:";
-  print sol[5];
+  print solution[5];
   
 }
